指「支那化」是很惡毒標籤 《環時》促馬凱反思：少了他，不損港言論自由

你班撚樣攪乜野大灣區都係想香港變支那，做咩呀而家又覺得支那化唔好呀?

香港外國記者會（FCC）第一副主席、《金融時報》亞洲新聞主編馬凱（Victor Mallet）申請工作簽證續期被拒事件，引起關注。內地官媒《環球時報》發表社評，批評「香港內地化」是「很惡毒標籤」，強調「少一個馬凱，香港的言論自由不會受損」。

社評題為＜少一名英國記者，香港就「内地化」了？＞，指「如果馬凱被拒簽，就是因為他不顧特區政府的反對邀請（已被政府列為非法社團並禁止運作的民族黨）陳浩天去外國記者會演講，那麼這件事與他在香港的報道工作毫無關係。所有人都能清楚感覺到邀請陳浩天演講的政治挑釁意味，它遠遠超出了言論自由的範疇」。

社評之後強調，「給誰簽證以及給誰續簽，這是典型的主權權力。當不予續簽時，是可以不做解釋的」，認為馬凱應該自己反思，「他在香港做了什麼與其他外國記者不一樣的事情」。

至被指香港「中國內地化」，社評稱是「無稽之談」，「扣這樣的帽子，就是西方一些力量及香港極端反對派開展有爭的一種方式」，形容「香港內地化是個很惡毒的標籤，也是一頂萬能帽子……香港被強行『內地化』的污衊已經有很長時間了，但香港的獨特性一直非常鮮明，『內地化』的帽子與香港現實情況完全對不上號」。

社評又說，「少一個馬凱，香港的言論自由不會受損……而馬凱損害中國國家安全做法實為破壞言論自由原有的邏輯，加害這一原則」，明言「還是請馬凱乖乖地離開香港吧，香港一定會因為他不被續簽所依據的原則愈變愈美好」。

社評另提到，「每個國家和地區都有自己的敏感處和堅守點，何為道義，何為政治正確，不能由西方說了算」，稱「那些宣稱香港自由度在下降的人，根本拿不出任何能夠證明這一說法的數據性指標」。

好在你都知中國化係一件好惡毒嘅事

乜野叫「少一個馬凱」?
死亡恐嚇呀?你個支那《環膠》死返去慰安啦

社評之後強調，「給誰簽證以及給誰續簽，這是典型的主權權力。當不予續簽時，是可以不做解釋的」

好呀好呀，以後所有中國人同香港人冇得辦外國簽證，你唔好問點解呀

你話內地化係讚美我先驚

唔比人講野都唔損言論自由

美國點搞你都係人地主權權力 你咪唔好吠

中國四官員赴中國台灣 被拒入境

台灣主權權力體現

內地係共產中文！！！係中國啊！！

終囯化又唔撚得，哈哈

佢哋身為中國人，竟然罵國家化唔好，肯定係漢奸走狗賣國賊

鬼拍後尾枕？

做咩呀?
驚呀?
做得出唔怕認啦，依家先黎驚
會唔會天真左少少

支那人都知支那化香港有幾咁惡毒呢

議論文來説，寫得不錯，論據有力。

希望黄絲可以寫出一篇反駁有力文章讓我們一齊學習

算唔算係直接承認中國差過香港
你叫啲日日唱好中國同咩大灣區既撚屌如何自處
官媒都出嚟認囉